香港應準備獨立公投

來緊幾年好可能就係近代香港進行獨立公投最好既時機

軍事上
美軍準備下年初進駐東菲律賓海，台海
係美國幫助下，東盟各國會因海域主權對中國好可能會郁手

經濟上
可預期來緊更新既FTA大多會包括禁止與非市場經濟國家訂立FTA既條文
歐盟丶北美丶東盟丶澳洲丶日本丶南韓好可能會取消同中國既FTA

如果中國繼續反撃
透過貿易禁運，組裝業等勞動密集式產業將受影響
失業人數將會升

講左禁耐支爆，終於實實在在來緊，作為香港人，我地要開始思考我地應該同可以做D乜而唔係等死

無論我地是否支持獨立，我地都要同意一個事實，今次既支爆同以往8964導致既貿易禁運唔同。

自從梁振英執政，香港開始出現貪污丶共產黨員充折政府，精英治港不再，基建出現大量偷工減料。風災一戰已見端倪，天文台早已預料會係史上最強颱風，政府已有所準備，竟然仍發生999系統崩潰丶翌日交通系統崩潰等可預先準備既問題

香港既經濟由自強不息變得依賴中國，今次既支爆將會同以往唔同。財金官員首長竟然係陳茂波，有否抵擋經濟衰退既能力成疑。另香港在幾項大白象工程既耗資龐大，香港儲備已大量流失，作為香港人我地需要為經濟大幅波動做好準備。

美國商務部部長Wilbur Ross指，未來與其他國家簽定貿易協定時，或會加入在現時《美墨加貿易協定》中針對中國的條款。該條款是試圖堵塞漏洞的舉措，以免令對內地的知識產權和工業補貼行為合法化。若未來其中有一國與「非市場國家」簽訂貿易協議，另外兩國可於6個月內退出。

他指，不期望在中期選舉前與中國的談判有大進展。(ic/ca)